江天勇刑滿出獄即「被失蹤」軟禁鄭州

江天勇刑滿出獄即「被失蹤」軟禁鄭州

江天勇與妻子金變玲及女兒合照。 資料圖片

因被指「煽動顛覆國家政權」繫獄兩年的維權律師江天勇，昨在河南新鄉市甫出獄後即「被失蹤」，據稱被不明人士接走後送到鄭州。據悉，國安部門不准他返回河南信陽市羅山縣的家鄉，只能到鄭州接受當局為其安排的住所和工作。在美國的江妻金變玲怒斥當局無恥：「他現在已經服刑期滿，理應自由，中國法律是否只是一紙空文？」

昨晨8時許，維權律師李和平妻子王峭嶺，與另一名維權律師謝燕益的妻子原珊珊，到新鄉市的河南省第二監獄準備接江天勇出獄。監獄大閘外有大批便衣和公安人員戒備，氣氛緊張。王峭嶺在Twitter上指，一般來說出獄人士在9時就會被獄警送出來，但江天勇明顯被「特殊對待」，在前晚就見了家人。兩人最後被獄警告，指「今天釋放的人已經走了」，並聲稱出獄人士只能由家屬接走。

父妹探監後手機被關

金變玲稱，江天勇的妹妹江金萍上月曾到獄中探望哥哥，江天勇的身體並不健康，形容他膚色黝黑、骨瘦如柴、嘴唇爆裂。江當時要求其妹在刑滿之日接他，送他回到羅山縣的老家。國安人員在周二（26日）造訪羅山縣，告知江的父母江並不獲准返回家鄉，而要到鄭州接受當局安排的住所和工作。

翌日國安人員稱要把江父和江金萍帶到新鄉市監獄與江天勇會面。雖然兩人曾承諾在抵達監獄後會致電回家，但兩人離開後手機即處於關機狀態。

目前與16歲女兒身在洛杉磯的金變玲說：「女兒盼望能與父親說話，我們現在能做甚麼？」她指十分擔心患有高血壓的丈夫。王峭嶺則稱，昨晨在監獄外見不到江父和江金萍，「這種政治犯被釋放的花樣可多了，也是被拉到甚麼度假村、酒店，但是總之就是一個在法律上、原則上應該回家的人，不能回家，變相限制他的人身自由。」

47歲的江天勇2004年開始律師執業，曾代理多宗政治敏感案件，包括失明維權人士陳光誠案、維權律師高智晟和胡佳案、法輪功案等，2009年被北京市司法局註銷律師執業證，此後仍然積極參與維權運動。

美聯社/Twitter

上一則
上一則
華網民達8.3億 6.1億人使用網購

下一則
下一則
涉非法蒐集兒童私隱 美罰抖音4,474萬

支那又贏

點解中國無好人？因為呢個政權由1949年打後就不斷殺啲好人，正直之士死一個少一個，剩低生存得落嚟嘅只有小人